製片申請被拒 湯家驊斥自我中心：星戰都唔會太空拍

向得獎電影《樹大招風》及《迷城》提供道具鈔票的道具公司東主和一名向東主借道具鈔票拍微電影的男子，周四被法庭裁定管有造紙幣罪名成立，判囚4個月，緩刑兩年。案件激起電影業界強烈反彈，炮轟裁決是「國際笑話」。

不過，身兼行政會議成員的資深大律師湯家驊支持法庭判決，他今早先後在電台節目和facebook留言反斥電影界「自己做嘅嘢就大晒」，更以《星球大戰》為例「都唔會喺太空拍」，認為電影界應運用科技解決問題，「睇大場面Star War拍得好真實㗎！」他更指「法例防止的，是仿鈔實物，拍戲可以用真鈔實物或以電子技術處理，便不用以身試法了。希望大家也上了一課」。

湯家驊炮轟電影界以「國際笑話」形容今次判決是太誇張，批評如今香港「好似有啲文化，就係自己做嘅嘢最大晒、最重要、唔好同我講社會責任」。湯強調針對仿製鈔票的法例一直存在，質疑電影業「全行都唔知」的說法不成立，因過去有600多宗向金管局提出使用道具鈔票的申請，證明業界明知有相關的規定都無跟從。

他認為今次案件涉及的道具鈔票仿真度高，而且多達23萬張，「如果有人攞咗10張8張，難免有人被騙，就算拍戲要有少少社會責任」，即使至只有一張道具鈔票流入民間、或混入真鈔中魚目混珠，都有可能造成某人受騙或招至損失。他又以過去曾有人手持道具仿真槍搶劫銀行，故持有大量道具鈔票絕非小事。

湯其後再在fb發文，香港作為金融中心，若沒有嚴格管制仿製鈔票的法例才是大笑話，「仿製鈔票與仿製鎗械一樣，便是道具，一旦流失為不法之徒利用，社會損失可大可少，電影工作者應該明白。」他指過去曾有電影拍攝打劫場面時，被市民誤會成真實打劫，「何況大量可以亂真的仿鈔？」

另外，女製片Monet Au在facebook發帖，指去年涉案的金像電影《樹大招風》道具領班張偉全「全哥」剛開始要打官司，有提醒她用道具鈔要申請，於是她電郵至金管局查詢有關手續，得到的回覆是「本局不接受有關複製香港紙幣作道具鈔票的申請」。

Monet Au爆粗狠批，怒斥「咁家陣打官司講X到全世界都知有個好繁複既申請手續，又點X解金管局會有人覆我係唔X準印呢？

電郵至金管局查詢有關手續，得有製片指曾向金管局提出申請，到的回覆是「不接受有關複製香港紙幣作道具鈔票的申請」。(互聯網)

衰十一都唔會係雪廠街

叫雞都唔會衰十一

換言之電影公司要準備兩億幾現金嚟拍戲?
仲要拍著火拍爆破都照用真鈔?
真係歎為觀止 大開眼界

十一哥，笑呵呵

淚

香港啲官咁撚on9

知唔知用cg的成本高幾多啊
On 撚鳩

vr叫雞

灑

可唔可以請NASA射佢上太空拍重力邊緣

唔得
香港故意破壞鈔票係刑事

根本係政府同愛國法官想打壓香港文化輸出

自從97後已經係

屌， 笑左
咩比喻唻

仿鈔用cg 咁先國際笑話

衰11都唔一定未夠秤
国家話佢未夠秤就係未夠秤

湯家驊家人中風生癌長命百歲

玩幼幼就最叻

湯渣咁撚柒係都要凸個龜頭廢噏

Sokam Tam 人性就是這樣，一旦涉及自身或行業利益，就會打横行，無視法律。香港人違法之後，最常說的一句話：我唔知噃！我唔識字噃！

11哥大把亞婆照

雪